\documentclass[10pt,dvipdfm]{beamer}
%%%%ハンドアウトしたいときは
%\documentclass[10pt,dvipdfm,handout]{beamer}
\usepackage{jmymathpresen}


\title[Beamer]{Beamerでプレゼンテーション}
\author{笠島\quad 靖夫}
\institute{総合人間学部　認知情報学専攻　現象数理論講座\\ }
\date{}

\begin{document}
\bfseries




%タイトル
\begin{frame}{Title}
\titlepage
\end{frame}




%目次
\begin{frame}{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}

%\section[上のナビゲーションでのタイトル]{本当のタイトル}

%%%%%%%%%セクション1
\section[$\S\ 1$はじめに]{はじめに}



\begin{myframe0}

\begin{itemize}
\item これからBeamerをつかったプレゼンテーションの方法を自分の練習もかねて書いていきたいと思います．
\item よければ参考にしてください．
\item 僕はMacユーザーなので，Macのことしかわかりませんが，インストール以外は同じなので，Windowsの方はインストール以外を参考にしてください．
\item 英語が読むの嫌ではない！という人は\linkbotton{http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/beamer/doc/beameruserguide.pdf}{こちら}を見る方が詳しいです．
\item ほかにもBeamerについて解説しているサイトはいっぱいあるので，参考にしてください．僕も参考にさせていただきました．
\end{itemize}
\end{myframe0}



\subsection{Beamerの特徴}



\begin{myframe}
\alert{ なぜBeamerをつかうのか？}
\begin{itemize}
\item\hi{1} プレゼンテーションをするためのパワポがOSによらず\LaTeX の環境があれば作れてしまう．
\item\hi{2}   \LaTeX 環境なので数式がきれい！
\item\hi{3} 論文を書くときに使った\LaTeX の文章をそのまま使える
\item\hi{4}  なによりフリーソフトでできてしまうからいい！
\end{itemize}
\end{myframe}

\subsection[インストール]{予備知識とインストール}
\begin{myframe}
それではBeamerを使うための準備をしましょう.
\bigskip

\alert{以下では}

\begin{itemize}
\item  \LaTeX が使える．
\item  さらにTeXShopを使っている．
\end{itemize}


\alert{を前提として話していきます．}{\tiny （TeXShop以外は僕がわからないため）}
\pause

\bigskip
これらについて知りたい場合は
\begin{itemize}
\item 奥村さんの美文章作成入門　\linkbotton{http://www.amazon.co.jp/改訂第4版-LaTeX2ε美文書作成入門-奥村-晴彦/dp/4774129844/ref=sr_1_2?ie=UTF8&qid=1249120272&sr=8-2}{amazonへ}
\end{itemize}
又は
\Item{\item Google先生に聞いてください　\linkbotton{http://www.google.co.jp/}{Googleへ}}

\end{myframe}



\begin{myframe}
必要なファイルをダウンロードしなくてはいけません．
\Itemnum{\item\hi{1} Beamerのサイトへ行き　\linkbotton{http://sourceforge.net/projects/latex-beamer/files/}{サイトへ}
\item 最新版の
\Item{\item latex-beamer \item pgf \item xcolor}
を手に入れます．
\item\hi{2}そして,「ユーザー」→「ユーザー名」→「texmf」→「tex」→「latex」というフォルダ（なければ作る．もしくは.styなどのファイルが入ってるフォルダ)の中に ，名前を「beamer」 「pgf 」「xcolor」とかえていれる．
}

\bigskip
\hi{2}これで準備は完了です．
 \end{myframe}
 
 
 %%%%%%%セクション2

\section[$\S\ 2$入門]{入門}

\begin{myframe0}
\begin{center}
まずはスライドを一枚作るところから始めましょう．

また，見た目の設定も行っていきます．

お気に入りを見つけましょう！
\end{center}
\end{myframe0}

\subsection{まず一枚作る}

\begin{myframeverb}
まず以下のように書いてください．
\begin{ibox}{}

\begin{verbatim}
\documentclass[dvipdfm]{beamer}%Macではdvipdfmを使う
\begin{document}

\begin{frame}
Hellow World!
\end{frame}

\end{document}
\end{verbatim}

\end{ibox}
これでタイプセットすると一枚の殺風景なスライドができます．

二枚目以降は
\begin{ibox}{}
\begin{verbatim}
\begin{frame}

\end{frame}
\end{verbatim}
\end{ibox}
で作ることができます．

\end{myframeverb}

\subsection{テーマ入門}

\begin{myframe}
\hi{1}難しい設定はさておき，簡単に見た目を変えることのできるテーマを使いましょう．

\begin{block}{\bs usetheme[オプション] \{テーマ名\}}
テーマを決めるときに使う．
\end{block}
使い方は\col{\bs begin\{document\}}の前（つまり \col[red]{プリアンブル部分}）にこれを書くだけです．（以後，\alert{プリアンブル部分}と呼びます）

\bigskip

\hi{2}
テーマはナビゲーションバーによって種類分けされます．
\Item{\hi{2}
\item  なし$\cdots$defaults, boxes, Bergen, Madrid, Pittsburgh, Rochester
\item ツリー$\cdots$Antibes, JuanLesPians, Montpellie
\item サイドバー$\cdots$Berkeley, PaloAlto, Goettingen, Marburg, Hannover
\item ミニフレーム$\cdots$Berkeley, PaloAlto, Goettingen, Marburg, Hannover
\item セクション名$\cdots$Copenhagen, Luebeck, Malmoe, Warsaw
}

\end{myframe}

\begin{myframeverb}
オプションにはいろいろあるようですが，僕はあまり知りません．

\bigskip
詳しくは\linkbotton{http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/beamer/doc/beameruserguide.pdf}{ユーザーガイド}を見てください．先ほど挙げたテーマがどのようなものかについても詳しく書いてあります．

\bigskip
僕が使っているテーマはMarburgでオプションとして，leftを使ってます．（それ以外にも設定してます．）こんな感じ，

\begin{ibox}{}
\begin{verbatim}
\documentclass[dvipdfm]{beamer}%Macではdvipdfmを使う
\usetheme[left]{Marburg}

\begin{document}

\begin{frame}
Hellow World!
\end{frame}

\end{document}
\end{verbatim}
\end{ibox}

\end{myframeverb}

\subsection{タイトルをつける}

\begin{myframeverb}
次はタイトルを付けましょう．まずはプリアンブル部分に
\begin{ibox}{}
\begin{verbatim}
\title{タイトル}
\subtitle{副題}
\author{名前}
\institute{所属}
\date{日付}
\end{verbatim}

\end{ibox}
と書きましょう．ほかにもいろいろ書けるかもしれませんが，必要な場合は調べてください．

\bigskip
次に，\col{\bs begin\{document\}}の後に（以後,\alert{本文}と呼ぶ)
\begin{ibox}{}
\begin{verbatim}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\end{verbatim}

\end{ibox}
と書けばタイトルが出現します．
\end{myframeverb}

\subsection{セクション}
\begin{myframe}
さて，Beamerでも\col{\bs section\{ \}}が使えます．\col{\bs subsection\{ \}}なども使えます．

これらを使えば，テーマによってはこのスライドみたいに，サイドバーにセクション，サブセクションを表示してくれます．

これはテーマによって違うので，いろいろ試してみると面白いです．

\bigskip
サイドバーなどに表示するセクション名などを変えたいときは，
\begin{block}{\bs section[短いセクション名]\{セクション名\}}
セクション名は目次などに使われ，短いセクション名はサイドバーなどの表示に使われる．
\end{block}

\bigskip
目次は，
\begin{ibox}{}
\bs begin\{frame\}

\bs tableofcontents

 \bs end\{frame\}
 \end{ibox}
 で作ることができる．

\end{myframe}

\subsection{フレーム}
\begin{myframe}
フレームもいろいろ設定できるので説明しておく.
\begin{block}{\bs begin\{frame\}[オプション]\{タイトル\}\{サブタイトル\}$\cdots$\bs end\{frame\}}
オプションでは様々な設定ができるが，マニュアル参照．タイトル，サブタイトルを書くとフレームの上部に表示してくれる．
\end{block}
\pause

\bigskip

\alert{\large{注意！}}
\Item{
\item frameにオプションをつけなければ特殊文字をそのまま表示したいときに使う\bs begin\{verbatim\}$\cdots$\bs end\{verbatim\}が使えません．

\item そこで，オプションに[containverbatim]と書くことで使えるようにします．
}
\bigskip
オプションはこれぐらいを知ってれば後は特に必要ありません．


\end{myframe}

\subsection{文字}
\begin{myframe}
文字の色の付け方です．
\begin{block}{\bs alert\{ \}，\bs structure\{\}}
\bs alertは赤色で，\bs structureは青色です．
\end{block}
ほかの色を付けたいときは，
\begin{block}{\{\bs color \{色の名前\} 色を付けたい文字\}}
文字に色を付けることができる．
\end{block}

\bigskip
色の名前は，大体英語で知ってる色の名前が使えます．

何が使えるか確認してませんが，red,blue,green,orange,yellow,black,white,gray,magenda,cyanなどが使えたと思います．

また色を混ぜたいときはred!40!blueなどとします，これは左の色が40％とということだと思います（確認してない）

\end{myframe}


\section[\thesection 実践]{実践}
\section[\thesection カスタマイズ]{カスタマイズ}

\end{document}